---
aliases: /talks/unscaling.html
date: 2016-10-14
title: "Unscaling Agile : Beyond budget & process"
duration: 1H
genre: Présentation
authors:
  - retiere_samuel
tags:
  - beyond budgeting
  - scaling
illustration:
  name: cathedrale.jpg
  source: https://flic.kr/p/pLDSuX
abstract: |
  Dès que l'on parle d'organisations avec plus que quelques équipes revient le débat : quel est le meilleur framework pour l'agile à l'échelle ? Personnellement, je ne suis pas sûr que cela soit la bonne question car cela revient souvent à rajouter des process sur des process. Dans cette session, je propose donc de regarder comment s'organiser pour garder vitesse et flexibilité quelle que soit la taille en appliquant les principes du Beyond Budgeting. Cela parlera donc de décorrélation du budget, des objectifs et de l'allocation de ressources pour finir sur les organisations agile que cela permet de mettre en place. Le but est de donner une vision d'ensemble et de voir comment les concepts coulissent entre eux dans la vraie vie. Je me propose de donner des axes de réflexion à la question : quel alignement pour mes équipes ?
ressources:
  - name: "Le support de présentation"
    file: https://www.slideshare.net/SamuelRETIERE/you-do-not-need-to-scale-agile
sessions:
  - date: "2016-06-16"
    name: Agile France 2016
    url: http://2016.conf.agile-france.org/
  - date: "2016-10-14"
    name: Agile Tour Lille 2016
    url: http://2016.agiletour-lille.org/
---

# Présentation détaillée

Dès que l'on parle d'organisations avec plus que quelques équipes revient le débat : quel est le meilleur framework pour l'agile à l'échelle ? Personnellement, je ne suis pas sûr que cela soit la bonne question car cela revient souvent à rajouter des process sur des process. Dans cette session, je propose donc de regarder comment s'organiser pour garder vitesse et flexibilité quelle que soit la taille en appliquant les principes du Beyond Budgeting. Cela parlera donc de décorrélation du budget, des objectifs et de l'allocation de ressources pour finir sur les organisations agile que cela permet de mettre en place. Le but est de donner une vision d'ensemble et de voir comment les concepts coulissent entre eux dans la vraie vie. Je me propose de donner des axes de réflexion à la question : quel alignement pour mes équipes ?


# Objectifs de la session

Avant de penser à passer à l'échelle, simplifiez d'abord votre organisation.

# Structure de la session

Session en deux parties avec tout d'abord une présentation des problèmes rencontrés pour ensuite donner des solutions possibles et un exemple d'implémentation.

# Tweet

Vous avez vraiment besoin d'une cathédrale ?

<!---
# Notes

* Déjà donné à Agile France, Agile Tour Lille et en BBL
--->
